內地出口上月意外跌2.7% 逾一年來首現貿赤

中美貿易戰、保護主義陰霾籠罩全球之際，中國海關總署今天公布最新外貿數據顯示，3月進出口令人大感意外，出口由正轉負，貿易帳從去年2月以來首次呈現逆差。

海關總署在進出口情況新聞發布會上公布：

按美元計，中國3月貿易帳為逆差49.83億美元，預期順差275億美元，前值由順差337.4億美元修正為順差337.5億美元。

中國3月出口按年- 2.7%，預期11.8%，前值44.5%。

中國3月進口按年 +14.4%，預期12%，前值6.3%。

按人民幣計，中國3月貿易帳逆差297.8億元人民幣，預期順差1810億元人民幣，前值順差2248.8億元人民幣。

中國3月進口按年 +5.9%，預期7.5%，前值-0.2%。

中國3月出口按年 -2.7%，預期11.8%，前值44.5%。

中美貿易戰、保護主義陰霾籠罩全球之際，中國海關總署今天公布最新外貿數據。
中美貿易戰、保護主義陰霾籠罩全球之際，中國海關總署今天公布最新外貿數據。

這是自2017年2月以來中國貿易帳首次呈現逆差。而據彭博社測算，中國3月份對美貿易順差981.5億元人民幣。

如以季度、按人民幣計價，中國內地一季度出口按年增長7.4%，進口增長11.7%。一季度貿易順差3261.8億元人民幣，收窄21.8%。

以美元計 中國對美進口急跌逾24百分點

一季度中國對前三大貿易夥伴進出口保持增長，與部分「一帶一路」沿線國家進出口增勢較好。中國對歐盟、美國和東盟進出口分別增長8.2%、6.3%和13.7%，三者合計佔中國內地進出口總值的41.2%。

在貿易戰陰影下，中美貿易情況尤其令市場關注。根據海關總署數據，按照美元計價，今年一季度中國內地對美國進出口1415.9億美元，按年增長13%。位列內地第二大貿易夥伴。

當中，中國內地首季對美國出口999.2億美元，按年增長14.8%，較去年一季度的16.8%按年增幅收窄；而自美國進口416.7億美元，按年增長8.9%，較去年一季度的33.1%按年增幅大幅收窄；貿易順差582.5億美元，擴大19.4%。

海關總署發言人黃頌平稱，一季度中國外貿進出口總體形勢較好，但受國際環境不確定因素依然較多，未來一段時間中國外貿進出口平穩運行將面臨一些挑戰。

「保護主義升溫 對國際貿易帶來挑戰」

談及二季度的外貿前景，黃頌平稱，國際環境不確定因素仍然較多：

一是國際環境不確定性對世界經濟復蘇帶來挑戰

二是貿易保護主義升溫對國際貿易增長帶來挑戰

三是全球製造業競爭程度上升對中國外貿發展帶來挑戰。

黃頌平還稱， 目前中美貿易狀況是市場形成的，中國從不刻意追求貿易順差。希望美國政府以更加理性的方法妥善的處理貿易摩擦。